Router路由器 集中討論區(1)

見及router post 好多又散
係到大家一齊討論 傾乜都得
Ac68u 用家
網上含1000m

入左R7000
$870

C7用了兩年幾健康洗用中

買貴左？
其實有無人會研究下天線既擺法
我就單層單位狀態下 天線全部企直

部電話剩係用到300M,明明我PCCW 1000MB
咁我買部R6900做乜九

R7000 前兩年買落 千4蚊
本身用merlin改 依家用返原廠

Router射出黎 我都係得2百幾咋
5Ghz pccw1000m

又黎。。。

4G-AC55u

一樣5Ghz pccw 1000m
我用r7800都係得2百幾
因為部lg得單天線

無錯呀 lan to lan先有1000架

唔關你router事，你部電話單天線係得300M左右架啦

LM

可否講下天線點揀好，因為而家條天線太長想換返條短啲

仲有咩好討論
呢到唔係r7000就ac68u

黑撚大哥

老實
你當啲訊號係甜圈圈🍩
大天線只係個訊號波長左 但扁左
有錯請指證

黑撚大哥
都唔會既 咁除左買野講型號
咪討論下學術野嚕

Ubiquiti edgerouter x 加 unifi ac lite

unifi ac lite好撚生活品味

所以屋企唔大，求其揀低dbi 天線就得？

全部天線企直就得 我都係原廠5dbi果啲咋

Hkbn 1000
Linksys Ea7500 $1299 有$150惠康卷

Okay 咁求其鳩賣先

村屋撚
遲d裝 hkbn bb500

想平平地買隻router
我果度唔大, 但有2層 (200+200)咁上下

如果買 netgear R6220 夠唔夠玩?
我見水貨全新都係$359

R7000既你地用緊咩地區 好似話唔同地區會收好或差 真唔真

張圖就睇到
如果三天線\ | /咁擺 就會覆蓋全面 適合有樓上樓下既 但唔係訊號最穩
反之| | |就會最適合 單層單位

新出左EA8300

平價seamless roaming
都唔明買orbi velop個啲做咩

想換過個Router
用左D-link 850L 3年到
成日都有時接收唔到
因為個Router係房 係廳會收得唔太好 (可能多牆)
最近有錢 想換過個 有無巴打推介 屋企行300Mb 光纖

間房幾大先得架

間房就90呎到 不過個router係房應該無事
主要想個人係廳都接收穩定 間房同個廳差5-6米到 要穿兩道牆

2年前都係289人仔

今日個價仲未跌

可以試下連登孖寶
R7000 / ac68u
或者
RT1900ac

如果平平夠玩都算 R7000對我間屋個size會唔會太勁

500bb
兩層用r7000唔過份呀

因為唔太識所以先咁問
怕買得太勁on9左

咁就買隻R7000黎用算

岩岩轉左1000M
想問下買邊隻router抵用?

筆直？ 家大細？

又係我呀巴打，今次想問下homeplug 好唔好，同埋係咪一定要獨立供電先至會快。
提外話，synology router 點睇，有frd醒咗雙比我，同asus rt-n18u又點比較好

前幾日買咗個TP-Link router 冇開家長監護唔知點解乜柒social networking site (Facebook, instagram, line等等) 都上唔到 反而連登就上到
有冇巴打可以幫手

netvigator 1000M 用家想轉router

唔係好熟router d野

想問下買dual band router係雙頻加埋1000就夠

定係加埋2000先夠？

最好唔好經拖版
Synology好唔好我都想知
有無巴用緊

1500$樓下果類
好似r7800都過剩

即係r7000就夠？

順便一問，佢速度係1300+600
但我得1000，咁佢咁樣算唔算過剩？

你估真係去到咁高速咩
有一半都偷笑

1300/600係理論上最高, 實際上會更低
而且要device有4天線先做到1300/600
例如手機多數得1-2天線, 咁速度只能上2xx-6xx/1xx-2xx
所以以手機黎睇係唔會過剩, 但問題係手機有冇需要上1000
一般r7000就夠, 但用r7800都唔會浪費

Ac68u留名

我自己1000m pocw 用ac68u
2.4G 100m樓下
5G 300m左右咋

除非你用3、4條天線既device，否則無論用乜嘢router最多都係咁既速度

岩岩淘左隻AC68U,似係外國d 14日貨,原本屋企有盲點,而家全部cover曬

今日係網上見到tplink c2300 $990
Cpu 1.8雙核 / 512ram / ac2300 ware2 / mumimo / smart connection/ 同埋好多旗艦功能
同價位似乎屌打晒連登仔既 r7000 & 68u

個牌子已經係問題，佢價錢特平一定有佢原因

其實mumimo個用途大唔大

想問轉地區真係會有加大功率既效果？
轉us?

講得岩

想問88U苦主多唔多？

Even though we're in the second generation of MU-MIMO routers, the technology still has much maturing to do. Folks who have been developing MU-MIMO in mobile technologies know this is hellishly complex stuff; far beyond my simple mind's ability to grasp much beyond its basic principles.
I have to say I'm not a believer that MU-MIMO will end up as a significant contributor to improving the lot of folks trying to tame the Wi-Fi beast. But for consumer router makers, it's one more thing to slap on the box front in hope of luring desparate buyers.
Just like the non-MU beamforming that is part of 802.11ac, MU-MIMO will probably contribute something to better Wi-Fi performance down the road. But it will be years before it's a significant contributor. 802.11ax will be here by then, giving Wi-Fi marketeers more buzzwords to use and driving poor Wi-Fi consumers even further into madness.
That said, if you simply must have a MU-MIMO router now, your best best for sure is one based on QCA's MU-MIMO technology. And of those, NETGEAR's R7800 Nighthawk X4S looks like it deserves its #1 spot in our AC2600 Router Ranking for MU-MIMO performance, too.

自己睇smallnetbuilder個Test同Closing Thoughts

利申 用緊ORBI

除左貴之外 其他真係幾滿意

村屋撚

屋企得8mb所以幾年前是但買tp link算
諗住都用唔晒個網速是但有三天線

但係成日斷，又要行上行落reboot

年幾前頂唔順買r7000
屋企十鳩廿幾樣嘢上網至少都穩定

擺二樓都cover晒全棟
我之後三樓加多個wifi ext係房自私用
咁就天台都上到

上網咁重要真係唔慳得

個人意見:
唔理任何上網計劃(用緊100M可以升1000M)
唔計router入牆插LAN線裝置4部或以下,wifi正正常常有兩個選擇:
Netgear R7000
ASUS RT-AC68U
大多數人用呢兩隻二選一都夠,諗唔到邊隻可以抽籤

有錢少少,屋企電腦多可以買ASUS RT-AC88U,比上面兩隻多左4個LAN port

有錢可以買最頂級Netgear R9000
剩係知道有7個LAN port同wifi勁過ASUS RT-AC5300
其他就唔清楚啦

巴打你地set地區都係set香港 定 美國？

仲有中價位既R7800 高通U

有冇4G router(插sim card)推介

好似得asus個隻

asus netgear 華為 tplink都有
不過推都係4g ac55u 同netgear個隻
asus ac1200
netagear ac1900 自己諗

想問下ROUTER 400呎
求推介
筆直就500到

AC58U

Ram少

有無r7800用家分享下穩唔穩定
原裝rom好唔好？
值唔值得upgrade

正常128MB都應該夠用吧，我部AC68U有256MB Ram，見佢大部份時間都只係用咗30% Ram（約75MB）左右

巴打你有無set 地區？好似US wifi真係會有改善？

我唔見有邊度可以轉地區，最似樣都係時區度可以轉地方，但似乎都只係轉顯示時間，對邊個地區既wifi好似冇影響

係 專業設定 果到

我係專業設定度都冇任何可以選擇地區既地方

r7800揀美國, 信號係會強d

咁驚 我隻ac68u最新韌體有

但唔知牙石 會唔會都強啲

我都係最新既3.0.0.4.380_7743嚟架喎，你刷咗merlin？

asus RT68u 而家市價大約幾多？
我個邊賣成$1100

度睇吓啦，行貨最平只係900幾蚊啫

麻煩想問
hkbn 100M
普通居屋單位500呎3房一廳
budget 500-600
邊隻router係可以全屋每個角落都收到

平均$970-$985

原廠韌體 但我係c1版 唔知有無關

理論上firmware一樣大家既選項都應該一樣，你係邊度有得揀地區？可以cap圖睇吓嗎？

可以 我陣間係屋企再cap

得100MB其實係咪N12HP就已經夠?
另外想穿透力強小小又邊隻好?

其實我都覺得只有100Mb嘅話N12HP都夠，不過N12HP冇AC wifi同OpenVPN，如果好需要呢兩樣就要買高階啲既型號

唔該哂巴打
主要想離router3-5米隔住道門都收到爆格
咁應該邊隻好啲

講緊用電話既話

以我用過兩部Asus router經驗，一道門其實對wifi訊號幾乎毫無影響，一般磚牆其實都唔會點影響，基本上只有主力牆同鐵閘係可以阻隔wifi，我覺得一個router既擺位都好重要，你可以將屋企既平面圖無視所有非主力牆同門，剩係睇主力牆，再將主力牆視為反彈訊號既地方（距離遠同埋經過反彈既訊號都會減弱），你就大約諗到個router放係邊度可以令全屋大部份地方都收得好啲

其實ac68u好耐冇升過firmware
洗唔洗升？會唔會update fail

係喎，我「發射功率調整」下面冇其他嘢，同你唔同真係奇怪

你用落冇乜問題唔update都冇乜所謂既。新既firmware比舊版多咗「智慧流量管理」同「流量分析」兩個統計功能，如果你想用嚟睇吓啲統計數據都可以update佢

我部switch連wifi好差 較過地區都差唔多
跟本switch好垃圾

用緊Synology RT2600ac
Set咗每朝7點Restart一次
除咗local send file好似打咗少少折扣之外唔覺有咩問題

但係都幾貴下

其實佢都係建議同埋佢啲NAS產品一齊用
成SET過應該就會好順

我純粹穩定/訊號強 重視
呢隻我都有考慮過 貴得黎我又用唔著啲功能

有冇巴打有玩shadowsocks?

R7000p咁少講既
想問下智能連線好唔好用？
即係得一個ssid比router自己揀頻道

升左1000m plan 無耐 想換部router
筆直$1000 屋企400呎到

68u r7k

用緊tplink Archer C7
轉左Gargoyle firmware 重生一樣

岩岩買左r6220, 300mb pccw
Wifi test過200,但電腦插lan線得100都無
係咪要換過條lan線？電腦白痴

想問下 巴打個router
你地都有無開Qos? 1000m係咪可以唔駛開都得？

換條cat6線喇

我依家 hkbn 500mb
用條cat5e 都上得晒啦
洗鬼cat6 關個router事多啦

EA8300/9300 新機咁快出PROMOTION

BTW, EA8300同 NETGEAR R7800邊隻好D?
EA8300 MU-MIMO+3頻(400 + 867 + 867 Mbps)
R7800 MU-MIMO+雙頻(800+1733 Mbps)

如果而家買新緊係cat6
價錢又唔係差遠

用緊R7000擺係同廳隔一幅牆嘅書房但係唔知點解係廳嘅devices會收得冇咁好。如果擺係廳嘅話，最入面嘅主人房同個套廁就收得好差。

有冇人知有咩免費software可以check wifi訊號強度？我想知係咪個router壞。用蘋果電腦同手機

iPhone冇免費apps去check wifi，蘋果電腦未用過不過相信都同iPhone同一個apps store。Android機同Win機都有

ea7500 好似唔錯
$1000以下有 mu-mimo同usb

呢到好似好少人用linksys呢個牌子咁

但cpu只係Qualcomm，總覺得冇Broadcom咁好

用緊AC56S 值唔值得換AC86?
Thx

ac68u 定 ac86u?

用緊pccw 500mb,但用佢個 router+modem二合一嘅huawei 8045h
電話wifi check過得70mb左右，之前睇過好似話呢個router出假ip,唔可以外接自己router
咁無知一問，係咪真係唔可以駁個router改善速度，另外500mb wifi出，速度最儘有幾多

用過飛碟型LINKSYS 真係狗也不屌 當時最貴又係佢 最垃圾又係佢

我用緊Linksys EA7500好撚正.....我住9樓係屋企樓下都connect到

想問下屋企600呎到
用緊500MB Smartone
有無推介？
預算＄600到

想問下
屋企用緊AC56S，如果換AC68U/R7000 個訊號會唔會強D？

依家係房連2.4Ghz都收唔到

R6900唔知市面仲有無
我身痕想試netgear
我ac68u買左幾星期 到時放睇下有無人接

r

rgct

用緊Hkbn 100mb

買大家都推介既R7000會唔會哂左？

有冇500蚊左右已經夠100mb用？

想問淘寶買router 可唔可靠
想買R6900 但好似香港得upsangel 賣同埋又貴d

我又唔覺得浪費 個價抵玩

可以有咩問題？
都係大陸行貨
電子嘢撞手神

用緊隻Tenda唔知乜1200。千幾蚊買隻Router唔捨得啊 呢隻400幾已經頂盡。Btw，其實網絡公司話就話1000m，實際其實得幾多？

可以有9xx，一般都有8xx
唔達速既樽頸多數係你張LAN卡或者router

平野通常CPU同RAM都好雞
現在咁多野都要連上網，電腦，電話，平板，電視，NAS等等，將來可能洗衣機，冷氣，雪櫃，燈都要連上網
所以買個貴router用5-6年係絕對值得投資
利申：屋企個router用左8年，當年都買左成千

想買ac68u，淘寶邊間好？

我用緊ac68，9百幾尺3房，係中房出wifi，個廳已經收得好撚慢，有冇解決方法

問題係壞左你一定要攞去深圳寄去維修，因為香港唔俾寄電子野上去。計返車費仲貴過香港買另外大陸firmware唔知會唔會內置ddos久唔久幫党攻擊外國網站

買個repeater/另一個router set做repeater mode

ac68u, 淘咗幾錢？

屋企大/多牆唔好諗住一個router 可以cover哂
Netgear Orbi/Linksys Velop 呢類可擴展+模組化的router會係今年開始成為主流
除左覆蓋範圍大外，最重要係自動切換，速度唔會突然大幅下降

仲有新出EA8300/9300都屬於呢類
mu-mimo + 3頻，2-3個router可以互連
由於係傳統設計，效能會比無天線的Orbi/Velop更好

TP-Link Archer C2300 同
Linksys EA7500v2 邊部好?

同樣around$1000
C2300用Broadcom BCM4906 1.8GHz
EA7500用MEDIATEK MT7621A 880MHz

睇CPU好似C2300勁好多

淨係TP link都唔駛諗喇

$1000 Asus、Netgear同Linksys用Broadcom CPU都大把選擇啦

無mumimo喎

呢樣功能 現時都唔多重要

AC1200 G+ $500幾係Broadcom同MU-MIMO，另外我都認同MU-MIMO呢樣嘢根本冇乜用，甚至係根本用唔到

mtk cpu都可以唔洗諗
伏到

想問下 屋企700幾尺 用緊hkbn100mbps
3房1廳 如果放部router係廳要穿3-4牆先入到最遠間房
Budget <500 有無咩介紹
Mac1200R 點睇呢隻
求指教

冇可能

最近升左上hkbn1000mb
屋企得300呎
求一個平平地router

穿3-4道牆仲想一個<$500router搞掂

唔知咩價位 咁1000內有無？

標準答案：Netgear R7000/Asus ac68

3-4幅係乜牆先？
如果係主力牆就用乜router都冇用，用homeplug先得

R7000 用wol係咪有問題

第1-2幅場都係主力牆 照咁睇係咪要轉個位置擺？如果唔掂先再轉r7000/ac68

而架用緊TL -WR841N

咁你睇吓轉位置有冇可以避開到主力牆直接阻隔，如果唔得應該都要用homeplug或加隻AP

我屋企用緊有線130MB 既寬頻, 4百幾呎
如果想轉router, 應該轉咩好?
暫時心水有 TP-LINK WDR7300 或者 TP-Link Tl-WDR6500

利申我唔係好熟router, 淨係知我應該揀AC制式既router
有冇D意見

想問下各位意見，我屋企用緊兩隻router，一隻Ac68 一隻N66，N66係擺喺房做中繼mode（用wifi連出面隻Ac68），俾我插電腦同Ps4，最近升級左500mb寬頻，但發現喺房電腦speed test最多只去到300mb，我都知因為隻N66唔係行ac，所以想買隻R7500 or R7800放出廳，換隻Ac68入房做中繼，如果兩隻唔同牌子行中繼會唔會有問題？

唔建議用TP-Link
可靠得嚟較平就Asus AC58U

冇AC，N wifi有300mb咁高？
你確定你電腦wifi連住既係N66U而唔係AC68U嗎？

但會唔會易壞？ 我見有d人話會係咁斷線？？

我電腦係插lan線落N66架，唔係用wifi

應該唔會吧，呢隻網上評價唔錯喎，AC58U出咗唔夠一年，任何新機啱啱出時都有可能因為Firmware未夠完善會有問題，但相信經過一段時間更新後就會改善了，我見佢官網6月都有更新，應該問題不大

我相信你電腦Lan線駁N66U同時wifi又駁住AC68U，咁speedtest就會計你最快個網速。你試下關咗電腦既wifi再speedtest睇吓有冇分別

1000內做唔到啲乜架喇

電腦係關左wifi的
我都好好奇點解行N都去到300mb，但事實的確係咁，我部Ps4都係插Lan線，都係有250mb左右。
咁照咁睇，換隻Ac68入房就一定用得盡500mb，
不過係未諗好新果隻買返Asus定試下轉Netgear

N router竟然接收到300Mb，簡直係奇蹟
個效果咁好點解仲要換呢？而且有300Mb都唔夠？一般家用嚟講300Mb夠用有突喎，我1000Mb寬頻，部PS4用LAN線直插router再測速都唔夠300Mb，唔知係咪PS4張network卡既限制最多都只係得200幾Mb，你換router都唔會有改善

我以前用N12HP行repeater mode，收AC68U既Wifi再用Lan線駁電腦，結果得10幾Mb

好啦
另外我想問tp link係咪出名廢所以正常都唔會揀？

當然，你諗吓點解佢會比其他大牌子平，如果係穩定耐用就唔會平過人，而且佢係大陸牌子，網絡保安問題，你懂的

貪得意想換左隻N66佢，我都有諗過上淘寶買隻美版Ac68，5百幾蚊搞掂

巴打們想問一下有無1000以下穿牆力好既router推薦一下？依家用緊TOTOLINK既平野(以前個牙石壞左貪平買)，連磚牆加板牆都穿得唔好，收得好差 想搵個啱400呎屋無主力柱，穿牆接收好既router

明白曬，我用130mb 寬頻，其實係咪即係一定要用100mb 既router, 用高過都冇意思冇分別架？

買左R7000，係咪唔裝佢個software都可以

如果用100M router咁你就最多用100M，多咗既30M就完全用唔到了，要用有gigalan既router先可用盡130M

但相對黎講價錢就會貴?
如果你建議你會揀asus 定gigalan?

netgear﹑牙石同埋linksys好

Asus係牌子名，但gigalan係代表個router個lan位係support到1000M寬頻咁解
我上面講既AC58U就係有gigalan既Asus router了

冇Gigalan既router當然平啲，不過冇gigalan而又有AC wifi既router罕有到我都唔知有冇

如果真係想平既買ASUS N12HP都得，100Mb同130Mb又唔係話真係差好遠，不過就用唔到AC wifi，如果你電腦同手機係雙天線接收既行N wifi最高都收到70幾Mb既，正常上網夠晒。不過平會router好多時都冇USB位，睇下自己有冇需要

爸打似乎真係好唔熟router，你平時上網做乜多？而家個router又有乜問題點解要換？

ac56u, 鐘意佢無外露天線
Asus d high end model 用broadcom既款都好熱好熱, idle都成70度

無人用r7000?

不如去68U vs R7000 個post 問

但我hkbn 100mb
用r7000會唔會好曬？

係有啲嘥，不過高級router硬件較強，訊號會比較強同穩定，同埋會有USB，如果用得到啲額外功能都有啲值的

突然咁多回覆 爬都爬唔切

果邊係獎門人post黎

無人解答到?

我睇過下post 刷下 梅林會好啲
原裝rom有問題

講下你地對牌子喜好
牙石>netgear>>>>linksys
中國牌子不了

Me too

1000mb應該買邊隻router最好

唔會, 屋企device多點都唔會晒

Router cpu 高通 人氣好似 唔夠 博通高咁
高通性能弱啲？但果啲中高階 r7800都係用高通U

Dir 868
1000mb
爽

博通應該穩定啲唔會咁易斷線。但又聽有人講如果有MU-MIMO既話高通反而技術成熟過博通

咁如果mu-mimo係未來主流既話
高通U 應該有超越博通之日

咁博通到時都可能MU-MIMO技術會進步更成熟既

我想問有冇得set

上網線插->router 1 經入牆線-> router 2

但1同2發放同一個wifi訊號？？
即係2係用1個上網線黎分享同一個wifi訊號

可能1999

兩個SSID可以改同一個名，但你部機只能接收其中一條，只係因為同名你睇唔到佢接緊邊條wifi，佢開始應會接收訊號較強既一條，但只要一直冇斷線佢都唔會自動轉第二個訊號，即係你行去第二個位兩條訊號強弱調轉佢都唔會由弱嗰條轉去強嗰條

知唔知mumimo係邊間廠提出黎先

買番同牌子router 行wds, 咁就可以2隻router 用同一個ssid 名

高通，所以高通既MU-MIMO技術暫時比博通優勝都唔出奇

hkbn 100m
穿1道牆 本身用tplink n750
覺得ok
但開始壞壞地
有冇咩平router推介

冇咩人講wet 3200/1900?

小弟都想知咩黎

其實點解到而家重有ASUS死忠

利申：賣ROUTER

有無netgear orbi用家 講下隻野好唔好用

邊隻router多人買？

TP link

用緊Wrt 1900acs

Asus router都好少款揀
主力都係sell ac68u
宜家有c1版 即係cpu=R7000

幫朋友問 村屋有2層1千呎 100mb左右
係咪用ac58u最好

追返post 都係68u算

Asus既firmware有邊個對手可以比得上？

大陸牌子都買，有冇咁多人唔識死
唔計後門，質素都冇保證啦

諗緊要AC68U定87U好

其實MU MIMO有沒用？
用緊Samsung S8，好似有咩4天線，係咪要配合mu mimo先有用？

電腦白痴

MU-MIMO係大量裝置同時連接住個router都唔會因為互相搶線而拖慢網速，不過就算冇MU-MIMO，而十幾樣嘢一齊連接router都唔覺有任何減速，真係唔知要多到幾多裝置先會有明顯分別，所以一般家用嚟講應該用處不大，唔使刻意追求呢種技術。同埋都要全部裝置都support MU-MIMO先得，只要其中一個裝置唔support，成個網絡都用唔到MU-MIMO。

4T4R係另一樣嘢，同MU-MIMO無關，只要個router都係4T4R都可以用盡四條天線收發wifi，速度會明顯提升

你唔講我都唔知原來而家真係有裝置support 4T4R，希望快啲有4T4R既電腦面世（可惜而家連3T3R都冇乜⋯ ）咁用wifi過data就快好多了

中國野平又大件
因為係從羊身上拎走左啲野

我屋800尺 3房多牆
我ac68u 到我房其實都好麻麻 電話得1-2格
想整套netgear orbi ac2200
會唔會有啲小題大做

定係買隻asus 橋接器就算
但asus又無咩選擇

用1000m pccw
係咪就唔需要開qos?
因為我屋企有4個人
都有自己各有各娛樂

AC68U係3T3R，AC87U係4T4R，睇吓你係咪真係有需要用盡4T4R個網速，因為AC87U都真係幾貴下

想買R7000
其實值唔值得比多$500上R7800？

想問下，屋企係用緊1000MB上網
買左AC68U但係個速度都係90幾MB
無你地講100幾200，係咪要搞咩設定？

90幾 應該係2.4ghz 正常既

Iphone有咩app測速度？

乜機都係最常用嗰兩個

OFCA
OOKLA

終於搵到人用Linksys，買左成年都冇跌速
利申：Linksys E6300，HKBN 1000m

R7000係咪我連左一次電腦set 左上網，之後電視同ps4連去r7000都會上到網

唔係喎，我突登分開左個名黎用，我確定係5ghz黎架

無房無牆 住公屋 用緊bb100 有無咩router好介紹又平平地既 budget 大約300左右求介紹同邊到買好

我5ghz 隔一牆
制式 N/ac mixed
頻寬 自動
頻道 44 照顧switch
都有2百幾

Linksys router其實好唔好用

唔使諗，Asus N12HP

最平當然去深水埗同旺角既電腦商場，不過N12HP銀碼細，如果你屋企附近都有得賣又唔係差太遠價錢既都可以附近買

就算單天線既手機，係router隔離5G測速應都有200幾mb，試吓轉5G wifi個channel，另外如你用ookla個apps去測速可以試吓轉佢個server

N14UHP點睇?用緊bb100

用緊linksys EA 6350

Linksys呢個牌子
睇評測 訊號都係比其他牌子弱 係咪真係咁弱

俾得呢個價不如俾多少少上AC58U

我自己係睇Chip-set ，佢講到用Dual Core， 點都好過用mediatek

但我只求穩定收到WIFI,速度唔使AC

咁求穩定N12HP都得，N14UHP又唔係差太遠但貴百幾蚊，俾多百幾蚊又可上到AC58U，而家就係唔湯唔水，變咗性價比低

同你情況一樣
但仲係用緊隻TL-WR941ND
近排開始成日斷，想換走佢

有沒人買過間叫“小U XX“既野？
我見佢賣d水貨router好似平好多，但得1個月保

而家d router唔洗經電腦
即開load一陣就用得

設定可以經wifi用電話set上網(比左個初步id同pass你)

router已經可以做獨立主體

我跟足說明書都係整唔到啊救命

同好,我都用左EA7500年幾,完全穩定同勁快

Tp-link黎架？

講品牌 Netgear 同linksys 邊個實力強啲

用緊BB100，買左R7000，冇連過電腦set野

有兩個問題，點解WAN燈會閃閃下？但WIFI冇乜問題

同埋我用iphone se測速，上下載都係得50mbps左右，是否正常

iPhone SE只係單天線，而相信你係connect咗2.4G wifi，咁有50mbps係好正常

你冇set過嘢咁點上網啊？

係喎，仲有個5g既wifi，我冇連到呢個

剩係iphone連wifi果時set左，咁wan燈閃是否正常代表佢用緊

唔知，未用過Netgear

剛買左r7000
想問下點解我iphone 收到5G個router 訊號,

但電腦就搵都搵唔到, 得2.4個隻搵到

電腦係用tp link 手指收wifi 訊號

咁你隻手指支唔支援到ac wifi啊？
唔知就上網揾下隻手指個規格睇下

未用過Netgear呢層真係唔知 ，不過真係好穩定，用咁耐冇reset過

AC68U係咪有新版本叫 AC1900P
上ASUS官網睇
好似得大陸有賣，香港係咪無行貨

Ac86u 你望下 都幾似樣 香港賣好貴

係 n年前買落
見你哋捧netgear r7000 同 asus 68u捧到上天所以想入其中一隻
但依家用緊bb30，買咁貴會唔會太浪費

得30M又真係幾浪費，平價之選就N12HP吧

AC86U同AC1900P兩樣嘢嚟，AC86U計返數值係AC2900⋯

其實下年完約都諗著會升上去100或以上
所以仲掙扎緊

就算升到100M都仍然浪費咗AC68U同R7000，100M以下仍然可以N12HP食得晒。另外你要考慮下有冇需要用到USB、Openvpn同5G wifi等功能，否則無需俾貴啲去買高階router，寧願買住N12HP先，過幾年後可能你屋企會有1000M plan時先再換router，到時一定有比AC68U/R7000更抵用既router

住村屋，剛剛由8mb上網轉左數碼通500mb
師父話我原本個cheap雞ASUS得100mb
700呎單位，3房一廳，平時尾房都收得好差
⼀筆值5xx左右
有無推介？

見連登孖寶過千，負擔唔到

低一級 ac58u or ea6350v3

你指AC68U同R7000過千？一部900幾一部800幾咋喎，唔會過千，賣過千既舖頭你唔使幫襯都得架喇

$500就AC58U啦

多謝巴打
我見到n12hp 條天線咁長嘅
同埋巴打點睇ac58u

感謝巴打 就AC58U試試
8xx都貴，因為屋企人比3舊水我買

如果嫌長既可以轉N12，記住係「N12」，千祈唔好買錯「N12E」或「N12+」，因為三者中得N12係用Broadcom CPU。不過N12訊號就應該冇N12HP咁強勁。

AC58U都係好野，但價錢比起N12HP貴成倍，如果得100M用唔著就似乎唔係咁抵

3舊水俾你買gigalan AC router
最cheap既totolink A2004ns都要$300幾啦（A2004ns出名wifi廢，好多人話佢連磚牆都唔係咁穿得過 ）
你屋企人俾得三舊你真慘

話時話呀
Ac68u同r7000都無後繼款
同埋再上一級 好似r7800 / ac88u
又貴又用唔著 買唔落手

1000m 用連登孖寶 性能上都仲夠用有突

thanks
除咗58u之外，仲有冇其他行到500m以內嘅router？

AC68U同R7000係現今既大部份家用裝置中都夠用有突，再強化都冇乜大幫助，我諗非市場上有大量4T4R既裝置同埋所有唔support MU-MIMO既裝置全部被淘汰晒，咁AC68U/R7000先會唔夠用，但呢個情況係未來5、6年似乎都唔會出現⋯

係$500幾呢個價位嚟講EA6360 v3應該同AC58U差唔多，不過貴佢少少。R6220就用MediaTak CPU，唔推薦。所以係gigalan AC router嚟講，AC58U都應該係大牌子中又穩定可靠又最平的了

Router越來越強 裝置的確淘汰需時
改善同強化訊號既方法 好似orbi咁
仲緊要過隻router有幾快幾快

500呎兩房300m
如果用AC58U夠唔夠用?
定上68U/R7000好?

屋企人唔識，我又半桶水
唯有自己拎錢

Ac58U,68U r7000
邊隻穿牆好d？

磚牆基本上對呢三隻都冇乜問題，可以無視磚牆，但主力牆就乜嘢router都穿唔過。硬件級數就AC68U/R7000高一級，CPU快啲同埋3T3R，訊號同傳送效率應會強一啲，AC58U就CPU慢啲同只係2T2R。

再次感謝巴打解答
我講下我情況
依加係用緊Asus N14UHP
村屋人今日由網上行8mb-->smarton500
個師傅話依個router去到100mb咋
所以想買過隻，爬文見大家都推介連登孖寶
但就over筆值(屋企人比得$300自己出多300)

屋企仲因為裝修on9，無整lan條入每間房，所有房既PS4/手提電腦/iPad都用wifi
所以係咪AC58U已經ok?
同埋3T3R代表乜，真唔識，屌小d

Ps4用wifi打機就唔太好喇
3T3R
各有三天線做收發訊號

日後有機會大裝修先整入牆式個種lan線，依加格硬拉，天花會四圍都係線
不過咁既情況用AC68U？定AC58U已經夠？始終wifi射出黎都唔會有500mb

你隻N12UHP冇gigalan，的確只食到100M

3T3R係代表3天線收發，2T2R代表2天線收發，越多天線速度就越快，但呢樣嘢係雙向既，3T3R既router都要配合3T3R既裝置先可用盡3天線，如果部手機只得2T2R咁就只能用到2天線。由於而家大部份手機、notebook主流都只仍只係2T2R，3T3R既裝置暫時都好罕有，所以係呢方面嚟講AC68U同AC58U就唔係太大分別，可能要過多兩、三年等市面上多啲3T3R既裝置咁AC68U先可發揮呢方面既功效。我覺得AC58U就夠用晒你個plan，但其實睇返你既裝置我甚至覺得你根本唔需要換router，首先你部PS4係乜版本？舊版本既PS4只support N wifi，即係佢速度根本唔會超過100Mb，你換router都冇乜分別，N14UHP都夠俾最大既wifi俾PS4。另外手機同iPad正常嚟講上網娛樂都唔會需要超過100M，唯一可能要高啲網速既都係你部電腦，但除非你係成日重度BT、睇網上4K片或玩大作online game，否則都唔會話真係需要超過100M。即然你budget咁緊絀，我建議你唔好換router住，用住N14UHP先，因為係N router嚟講佢都算係幾強勁的。用落發現真係唔夠用先再考慮換router吧

再次感謝辛坦拿巴打咁詳細既解答
平時都係打下switch/PS4 屋企人睇下YouTube
同埋今日先第一日係500mb上網
試多幾日大家同時打機睇片會唔會好搶又好慢會個d先斷線
同埋我都只係夠錢買58U
再次多謝你用心解答

你之前只得8M，實在低得可憐，如果升到100M你會好明顯感到個分別。但100M再上其實就真係唔會有太大分別，我係重度BT用家，由200M升到300M再升到1000M，可以話俾你知使用體驗上既分別係接近零，所以有時無須盲目追求速度上既數字提升，實際用起上嚟100M對一般家用嚟講係足夠的，盡量慳得就慳吧

用緊ASUS RT AC1200G+
呢排係咁斷線，打上去和記問話可能係router reset
但個router 敏感到hihi，掂到少少都reset
我插lan 落modem，電腦正常上到網
請問呢個問題，可以點解決？
屋企用緊100 mpbs 上網

如果想換router，apple 個個 2TB router 其實係咩來？屋企人全部用iPhone，backup 用我部電腦，就來無曬memory

辛坦拿巴打 真係勞苦功高

生果野我知
隻2TB即係等於airport extreme加插HHD 合體版
用黎time machine backup同放資料都得
但係以回覆time machine啲野 真係好慢
你可能會問 Extreme加自己買外置HDD咪得嚕
實情係唔明架 apple lock個功能

屌，買多個外置harddisk 算

btw，屋企500 呎，我router 個個問題點解決好，有無得check 係咪router 問題，都用咗一年左右

掂到少少都reset？router個reset制好難㩒架喎，你唔㩒個reset制佢都會reset？
正常router係唔會自己走去reset，你個router壞咗？

就係唔知係咪壞咗，btw，我1999
reset 和記個邊話可能係ip reset，唔係router reset，我1999 sorry

ip rest 即係個ip會唔同咗？你試下每次個ip有冇唔同到？你係所有用wifi既裝置都會斷嗎？另外有冇upgrade到最新既firmware？

有時iPhone speed test 得二百幾 有時又四百幾 求解

用緊wrt1900acs

ip 有無唔同我就無check 到，但就係全部Wi-Fi裝置都斷曬上唔到網

如果以前冇咁既問題而用咗一年後先出現咁都可能係router出現問題。你試吓將firmware upgrade到最新version，然後㩒reset制幾秒factory reset佢，將一切重頭設定過睇吓係咪都仍然係咁，如果都仍然斷既咁你就拎俾Asus維修吧，個router有三年保的

有啲身痕入隻R7000玩下
知己知彼都好

500mb AC 58U 無誤！

行Qualcom U， 4核，感覺良好。

琴日出左 58U
黎緊轉光纖500mb

thanks

想問多次
我本身有隻ASUS AC68U,之後買左個TP LINK既插牆身插頭既Repeater

咁依家全屋都收滿格,但有時速度好Q慢

咁我依家其實係咪應該唔好用個Repeater,買多隻AC68U OR 58U做Repeater好過

唔知算唔算off-topic

r7000 想自制 openvpn server
唔知而家仲得唔得呢
有冇巴打知

用wifi 係咪打機一定爆ping？
如果打LoL csgo 呢d 用唔到lan係咪一定唔穩定？
定係可以用好router補救？

利申 屋企100mb

插牆身插頭既repeater？你係咪指homeplus？
Homeplus係會跌速比較厲害，但勝在可穿過牆壁提供穩定既訊號，你係咪慢到完全上唔到網？有時穩定性比速度更重要

打機應該用wifi都唔得，如果間隔唔許可直插lan線就試吓用homeplus再駁lan線吧

入netgear R7800坑試驗 知己知彼

有隻ac68U ver.c1 1Ghz版放
用左一個月 放$650

仲有隻用左大約兩年既 airport extreme AC
放$800
有意 TG 北角交收

費時變廣告post 只post一次

原來homeplus可以再加lan線？
速度上影響大嗎？

屌,北角撚頭先岩岩買左隻58U

58U都要5xx
好想買，但聽辛坦拿巴打講，試下100mb同依加個n14 router先

唔係homeplus，普通Repeater黎，好細個

想問邊度買router最平 想買58u

係，每個homeplus一定有個lan頭，只係有啲會貴少少再加放wifi功能。你預速度經過homplus後起碼跌速一大半，但lan線就點都一定穩定

AC68U如果真係冇穿冇壞，只用得一個月$650真係好抵

Ac68u Hold 左一位巴打 thx

我見ssp有間叫x宙賣router特別平，任何牌子型號都係

益下啲巴打

初步r7800 對 ac68u 感受
R7800唔熱
5g 訊號比68U強5-6個dbm左右

速度差唔多
5g
R7800 400-500mbps
Ac68u 300-400mbps
以上用1000m/iphone7

個缺點R7800 led好光好刺眼

屋企隻用咗幾年嘅牙石N12HP hang到on9
日日reset先上到網
今日仲on9到reset完之後入唔返192.168.1.1
老母前兩年仲on99咁掉咗N12張單同部後備DIR524去垃圾房
而家要搵返部放咗5年嘅唔知咩型號D-Link出嚟用

用咗幾年過咗保未呀？

領x

刷merlin

$600budget 不如淘一隻 r6900
¥535，flash埋變 r7000

始終硬體好啲，唔怕device多搶慢

其實刷Merlin/firmware 係點解會咁做

想問屋企650呎到，3房用
預800-1000蚊內
而家用緊HKBN100m,想轉500或1000m寬頻
有請問有邊隻router 可以推介？
見到網上講新款router有(MU-MIMO),其實有無需要？

Thanks

冇單都冇保啦

如果過咗保就無謂浪費時間搵單

點睇

R7000 , 好滿意, 用左2年, 一次都未斷過

再下次有機會換 挑戰linksys

買咁多router做乜？
我屋企一隻AC68U已經令到全屋近乎零死角，完全俾唔到任何藉口換或加多個router

之前淘寶買既68u已到手
我覺得好抵，抵過喺香港買，又無問題（暫時）

幾錢？

人仔464

咁抵？

pccw個垃圾router其實有無取代方法 而家wifi打lol成鳩日斷
佢接router似係光纖同軸個啲頭

應該係開過盒個啲

自己整咗陣，又用得返

用緊totolink a2004ns
spec
5GHz 11ac：最高達867Mbps
2.4GHz 11n：最高達300Mbps
電腦lan直插modem 同router 網速分別係 9x落9x上/8x落9x上Mbps
如果wifi 手機得2x/5x 上落 wifi勁嘅laptop 有5x/8x上落 機擺router 天線隔離都係咁
手機連wifi無論係唔係ac都一個禮拜6-7次斷線 有時一晚3次 firmware 已係最新 屋企連結wifi機體數量與換router前相若
點搞？已中伏？

呢個router好垃圾，成日斷上唔到網

好明顯係你條lan線問題，換條cat6線吧

同埋你都好似未講你用乜plan既寛頻，不過我相信你應該係超過100M吧？

雖然換cat6線可解決你網速不足問題，但成日斷線呢樣都係中伏架喇，a2004ns出名wifi差

租router?
部機咩牌子？華為？

cat 5 同 cat 6
點揀？

cat 5e 夠曬用
差唔多價錢先考慮6

點會同lan線有關係 modem出俾router router出wifi俾手機
modem 插lan 速度係9x 去到router插lan都有穩定8x 咁點解wifi得返60-30

都係講下一隻者
R7800 5G訊號幾強
Switch nat type由B>A
幾滿意抵用
係firmware 無咩野set / led燈好刺眼 / 好大舊

即係你個寛頻plan只得100M？
首先你要知道你用嚟測速嗰部機係1T1R定2T2R，用緊既係N wifi定AC wifi，睇你結果我相信你兩部機都係connect咗N wifi，而手機係1T1R，laptop就2T2R。1T1R既N wifi速度大約3x-4x，2T2R就大約6x-7x，你既速度好正常喎

r7000 5g 有冇得較20/40/80 mhz
好似唔見有咁

ac68u就有

wifi係有密碼(要解碼)、干擾、多設備共用，梗係慢過用lan架啦不過正常呢隻都唔會差到<60。你唔係用緊2.4g黎test掛
我以前用呢隻大半年未關過機，又無乜斷過線，除非距離遠收得唔好唯一唔滿意係速度永遠上唔到300m唔想嘥左屋企1000m先換。
不如你reset下部機先啦
舊年測既

係無得較架
得較最大速度
Mhz基本上係自動

岩岩網上行續約送左部 linksys EA7500
而本身用緊 ASUS AC56U
係咪LINKSYS 果部行得快D?

thx

EA7500係3T3R AC1900 with MU-MIMO
AC56U係2T2R AC1200

EA7500高級啲

thx
咁換左佢先

竟然送部唔差既機咁好死？

成日幫阿婆過馬路？

比依到既師兄搞到好想試下100mb以上既速度係點
想試下轉AC58U/r6900

同埋想問下lan線都對網速有影響？
見到cat5/cat6,分別係乜？

咁正
我續約1000m $268
仲要乜都無
你咁好仲有ea7500

正常上網睇片其實冇乜分別，只有download file會快啲

Cat 5只食到100M，support唔到1000M，cat 6先食得晒1000M。其實唔太長既cat5e都食得晒，不過價錢唔差太遠都係買cat6穩陣啲

其實所謂送都係第 2個 plan
平均平過 $268 DDDD 但多個 router 咁囉

我續左1g+1g $268...但無話送router, 淨係送$400卷

嘩 我果到私樓乜都無都1G $268

屋企用緊200mb 網上行
但係用dlink router Imac check 出得50mbps
直接出lan就有150-170
想知係咪router問題 同埋 如果想換 換邊隻好? 500-600筆直

用緊ac3100 一步到位唔洗煩

不過好很大部，又三尖八角好阻住

真·大師 買左幾錢
宜家啲router越出越巨型

Ac3100 同 ac88u 有乜分別
一樣樣

美版refurbished

到手連郵費 1k 港紙

得4個lan，天線全黑色，其他一樣

如果你用單天線既裝置，connect咗2.4G wifi既話就的確係呢個速度

唔該巴打 如果上推番高小小 有咩推介?

如果你仍然只用單天線2.4G wifi，你用乜router都只得呢個速度，用5G wifi先可用盡你200mb

你部Dlink冇5G wifi？

抵屌喎
牙石啲做功感覺實淨啲
R7800做功 好似唔多實淨

買咗r7000有少少想轉返d-link 係勁，但成日好似唔穩定咁

Netgear個殼邊啲膠 仲會有啲界手

點樣 1g+1g?
我得依個plan 唔係就268
無話送卷

光纖modem 開2個WAN port 畀你用
各1000M

你係咪打手黎求其正都或者中央田都平d

個router 都係租畀你啫

唔係呀？我買AC68U都考慮過R6300v2，嗰陣行勻成個黃金高登都發覺佢最平，我之後係旺角買咗AC68U，後來去返ssp行時都發現佢賣得平過我係旺角買，再睇吓中田正都嗰啲都唔夠佢平喎
我就從來無真係係ssp買過router，我一部係沙田買，一部係旺角買，我都係純粹行開ssp順便睇吓先發覺x宙平啲咋

打機都唔好靠wifi，點都實線穩定好多，拉唔到線就用homeplus啦

屌仲以為送既添, 不過約滿左咩新 router 都變舊啦, 應該都唔會收返

辛坦拿巴打，有無homeplus推介？
我打ps4周不時都斷

我未用過homeplus，唔知邊樣好，剩係知homeplus跌速好勁，最好買比自己寛頻更大既homeplus速度，否則過完homeplus後會剩返唔係幾多

早排跟機去 TB 買左部 AC68，終於由幾年前既 N16 一跳跳去 AC68，好感動！連運費五舊水就可以響屋企用到 5G 既 Wifi！

一般得返宣稱速度既30~40%
所以有大買大

邊間咁平 想跟

師兄用開？
我500m smartone個d，就要買1000mb?

借po問一問,因為遲d諗住轉和記
但問佢d sales係咪會用華為modem就ee哦哦答唔到
自己可以去邊樹買度個岩洗ge用?
因為地方問題,只有100mb可以用

價錢爭咁遠？

唔貼 link 啦，因為唔知會唔會出左佣金 link，比張 screen cap 你自己搵啦。

呢部水貨散裝，無原裝盒，機身仲有 T-mobile 字眼。 不過基本既 accessories 都齊既

可以留言比 CS 轉用三腳插。買返黎完全正常，不過求安心第一時間 update 新版 merlin (原本都係 merlin，搞少 d)。應該轉左新既 firmware，就算之前有後門都應該無事掛？當然新版都有後門我吹佢唔漲。

如果你係考慮緊用唔用得盡個頻寬，咁我只能夠話，算把啦，就算我個 homeplug 行 1200，實際可能用到只有 20-30 Mbit/s，除非你係新樓可能會好 d 。

用 homeplug 最大好處係無視 WiFi 干擾，同埋唔想用強力 WiFi 既人。

我比較有興趣想知道R8500 個支天線設計係唔係真係範圍大好多

modem 有得換嫁咩？

咁就慘喎，我村屋個d
剛剛先由8m網上行轉smartone500mb
睇黎用home plug都會得10-20mb?
不過穩定無干擾都好既 打PS4/switch穩定d

正正就係我個間

用緊pc router(冇wifi)同r8000

t mobile 版cpu 快過ac68u
最快就ac1900p

考唔考慮試下netgear orbi

如果router係 asus有無關係？

牌子無咩關係既
睇好多野既
屋企幾大 / 佈局 / 主力牆位置 / router天線setting
兩層以上單位 天線\ | /
一層單位天線 | | |

明白明白，我見orbi個homeplug係令個wifi再覆蓋多d
但佢好似無得用lan線？我想房整個homeplug，插lan線落PS4,令佢穩定d

有得選..咁梗係自己黎
用過1次30MB ROUTER連MODEM
用過6-7年時間
唔係壞機就壞插蘇
仲要係華為

我想問下公屋仔 四百呎內 用木板間房
1000 mbs 買邊隻好 我屋企唔太大
買AC68 U會唔會OVER左

Orbi其實都唔算係homeplug黎
Orbi 就算主機同子機 都有lan線出

唔會 咁68u比起其他牙石型號叫穩定同抵玩

穩定地慢，同唔穩定地快，你想要邊樣先？唔同答案會有唔同方案喎。

老老實實，就算 homeplug 都唔算話一勞永逸既，因為行 power cable 就會有另一種干擾，一開洗衣機風扇就現形。

我自己係追求比較穩定，同埋唔想咁多電磁波，所以揀 homeplug。

其實你得$600budget，orbi、homeplug嗰啲對你嚟都係太奢侈
如果情況許可，不如買條長既lan線由router直駁去你部PS4仲實際

諗住加多少少整個ac68u
見樓上師兄淘寶幾抵

600 budget 反而你可以選擇既唔多，唔使咁頭痕。直接買 ac68u ，得就得，唔得都無計。

其實你買到咁頂級
都要睇你啲設備收唔收到
同環境訊號有無撞牆干擾
一般點換router都係咁上下
講下你setup既環境

想問下而家archer C7仲值唔值得買
想換左屋企隻buffalo high power G,用左十一二年後開始頂唔順,隔幾日就要reboot

TP-Link
先唔講佢係大陸嘢，最奇怪係跟機兩個USB2.0，一個USB3.0都冇，搞乜鬼
差唔多價位買AC58U好好多啦，牌子信心都大得多

樓上淘美版68U既巴打
想知你地用成點

想問下大家買68u定r7000好
村屋撚pccw 8m成日斷線 想換下router試下

8M⋯
用N12HP啦，用AC68U或R7000實在太浪費

其實我都諗過
近排屋企成日斷線，網上痕話可能router 連modem接收得唔好 但我個router就係modem隔壁 所以想換個穩定啲接收得好啲既 n12hp穩定嗎？

Btw,700 尺村屋

超巨型天線 個look好型

你住700尺係單層定兩層？
單層700定多層加埋700呢

我之前網上痕8m一直用N14UHP 都周不時會斷，令我打機好燥
但自從上星期轉左smartone 500mb，modem都轉左但同一個router 就無斷過暫時咁多日
我覺得係網上痕d modem辣殺

唔好意思，係單層700

Smartone 仲未入到我屋企 ，有巴打推介用sim卡，但我怕會影響ping time
利申：打機

平平幾2，3百有無好介紹屋企唔大但房總係收唔到

有聽過一個傳說 唔岩唔好屌咁大力
前一批申請時 用啲淨華為modem都無問題
後期轉左係啲2合1 modem加router既
就開始屌聲四聲 鑊氣連連

前一堆modem都無咁垃圾架

單層 天線set直全向上 就無問題
2.4ghz 轉1，6，11頻道 再lock死20mhz就有改善

唔該巴打
咁我應唔應該換router 用緊tplink
約左三次師父
頭兩次都係check 街線 之後我屌佢 然後佢入屋同我換左cat5 但仲係咁斷

戴返頭盔先 穩定性咁set最好 速度次之

換喇 TP link中國牌子正一

Btw 其實關唔關modem事，2年前換左隻netvigator modem比我 唔是華為
仲有岩岩巴打你所講既穩定性 係router to modem 定手提電話接收wifi

今日去簡連登孖寶

有沒有追AC68U R7000個post
好正，永遠打和

有，所以先諗住買孖寶二選一

咁重鎚出擊？

可以既話報一報價

我諗住買r7000/r7800
但追post話要刷rom 升firmware
其實唔咁做係咪都得 村屋8mb

推埋呢個

我好耐之前唔識router嘢求其買個垃圾成日斷，之後換做N12HP就脫胎換骨了，幾乎全屋都收到，當然我再之後換做AC68U訊號更強覆蓋更廣。你村屋有個好處係屋內應無主力牆，只要將個router盡量放係屋正中央就應該全屋都收到。只係本身只有8M實在太慢，去到遠離router既地方可能網速太低，load野load死咗而斷線
試吓用N12HP，唔使$300，值得一試，其他中、高階router對你個plan嚟講真係太貴

原廠己好穩定 刷rom其實唔多需要既

認同

我覺得係本身網速問題，8m同100mb（你router實際只能用100mb）實在相差太遠

AC68U 刷最新梅林，用 4G 手指連數碼通儲值卡，有出現 time out 問題，未入手既巴打留意一下。

我宜家係router to modem 斷線，個modem 信號燈成日斷 網上痕話可能router拎唔到信號，就想試下買個勁啲既router 加強router to modem 個信號，如果n12hp夠穩定既話可以一試

PCCW竟然有唔係華為既modem？換咗乜牌子俾你？我都好想換走佢個華為modem，有個中國牌子modem係屋企始終覺得好擔心

Td3330p 應該唔係華為，之前個維修師父話村屋用呢個好

連運費只係比香港平2百，唔太吸引

Td3330p係Technicolor，法國牌子嚟，我都想換

有無Linksys用家
我隻7500 用speedtest run條curve好似唔太穩定咁

有無得打去要求換呢款

不過我check唔到佢係唔係gigabit lan，佢話專for村屋可能冇都未定

聽完你講應該係

VDSL modem，WAN既極速都冇100M
點會有giga LAN

N12hp係唔係夠覆蓋單層700尺
各位巴打所講既斷線係modem斷定係房接收wifi信號斷
分唔清楚

網上爬既光纖modem應該冇其他牌子

舊時代用nec

暫無特別
比之前既router確實係穩定左，快左
利申：轉用1G+cat7線，但用500m homeplug駁電腦，黎緊會再up埋個homeplug或轉用usb，暫時目標都係淘寶買

前linksys用家
唔穩定係事實，我就係因為咁先轉router

想轉既巴打要留意番自己有無實際需要先好去升級勁router
因為要換既隨時仲有lan線/homeplug/usb...etc
唔好浪費金錢/上網速度
電腦白痴，研究左好耐先知好多野都有關連

我都試左唔算多野 開始明白個運佢原理
有出都要食得落

5ghz都無咩set...最多搞下擺位 較天線⋯

張圖有解釋 dbi越強 唔代表越快
只係廣泛左接受力
同埋解釋左
| | | 天線適用單層單位

\ | /天線適用兩層以上單位 電波會變成 米 字型 覆蓋最大最全面 但唔會最快

呎數唔係大問題，最主要冇主力牆阻隔就得，我用過係唔錯的，間房俾主力牆阻咗一部份，靠門口位射既wifi入嚟都大致收到，係房角位近主力牆嗰邊因為實在遮得太應先收唔到。距離好遠都收到，之前見過篇N12P既開箱文話佢住7樓，落樓下公園都仲認到個router，可以坐係公園仔用屋企wifi上網

我單層，但我都照跟佢說明書講就咁將AC68U三條天線\|/咁擺都唔覺有乜問題，之前部N12HP都係\/咁擺

都係理論 我諗唔係咁多巴打明個天線原理
希望巴打睇左岩用
距離短天線點擺都影響唔大

屋企三房九百尺左右 早幾日買左隻r7000 放左係廳到，但係係中房已經收唔到...大房更加嚴重，十步路程都無 我唔知道係d 牆厚定係部機唔夠力，如果我想加個extender / home plugs 有咩好介紹

唔該哂巴打，今晚買嚟一戰

有機會中左主角牆

搵清楚邊道係主力牆，主力牆同磚牆用手敲落去既聲唔同架，主力牆感覺硬好多。router擺位唔好貼近屋內既主力牆，留啲空間角度俾個router係非主力牆既空隙（如走廊位）射訊號入去房間位置

有無淘t mobile 版ac68u既巴打分享下
係咪會好熱？ 我見有分加風扇版同無風扇
同埋佢刷左merlin先比我
咁我再更新係咪直接dl 新merlin個fw 裝落去就係
唔洗再搞其他野？

係喎，我見有風扇版
勁搞笑喎個風扇又裝得(睇評論)

個風扇直接插router usb攞電
乜部野真係需要咩
btw有無人答到merlin個問題

就咁經fw上傳位 upload就搞店

咁睇落幾屌得過

我都想屌一個試下，無風扇

買左部canon printer mg3670
搵黎搵去都搵唔到我r7000個兩個wifi
有冇巴打知點解

睇清楚2.4係咪set左b/g/n

已買n12hp 即刻狗衝番屋企試

留名睇報告

可唔可以教我點睇set左咩
唔知點解netgear個software同上網教setup個樣唔同

呢部嘢評語唔差喎，邊個話好唔穩？

R7000p

屋企本身有隻r8000用左兩年到覺得幾好，黎緊想買隻平平地既netgear放hall 想問下r6020定r6220抵玩啲 主要用黎玩switch

兩隻完全唔同級數喎，r6020冇gigabit lan，價錢平一大截，但search唔到佢用乜cpu，網上見評價好差
R6220用垃圾級既MediaTek CPU，差唔多價位買AC58U硬件靚好多

幾好用 比以前tplink收得二格 宜家三格爆哂 上下載速度又升左
唯一壞處係 後面果二條天線太粗太長 成個router向後傾 諗緊方法解決

低階router嚟講佢算用靚料，性價比係幾高架
要擺啲位唔會咁易掂到佢，盡量靠牆令佢唔會後傾

點解無人講ac66u
我淘落黎4舊水港紙，快又穩定

我剩係講行貨價，兩年前AC68U賣$1200幾，AC66U就好似$900幾左右，兩部機仲有價錢上比較大既差別，但而家AC68U已經跌到900幾蚊，但AC66U就好似冇乜變過，差唔多價錢就梗係買勁啲既AC68U啦。而且而家AC66U應該被AC66U B1取代咗，佢同AC68U機能相當接近，只係一個橫放唔能換天線，一個直放可以換天線

我放係電腦枱上面唔可以靠牆
今晚買blue tack痴實前面個底試下佢
Btw 多謝巴打推介

跟本係tp link太垃圾

以後tp-link 不了

Netgear好似auto無得set

見淘寶D cm都話唔係太穩定

對上果代n66u 點set都唔穩定 乜狀況都有
由頭bugs到落尾 見到66呢個數字都驚

一千樓下係咪日ac68u同r7000玩哂
其實會唔會有新product取代佢個位
好似都出左幾耐下

咪有R7000P
但價錢原因同性能無大差距代唔到

R7000>R7000p
Ac68u>ac86u

兩隻新野性價比唔高

R7800有樣野好得意 5G訊號係比2.4G勁

電腦展唔知router有無平

各位巴打 想問小小野，小弟黎緊會用網上含1000mb modem係廳
但電腦係房 如果我買隻ac68再配home plug定係直接駁線入房好？

home plug 穩定性同速度都唔係咁好

除非真係要轉幾個彎，或者隔幾幅實心牆
否則WiFi會仲好過home plug

既然用網上含，可以試下問佢哋Home Network 既solution
睇下佢哋幫唔幫到你規劃全屋既網絡

驚中伏就係返正常電腦舖買啦，俾多少少買個安心，我一向唔信淘寶嘢，尤其是啲電子產品，都唔知啲貨點嚟同做過乜嘢手腳

買左 R6900，自己 Flash 左 Merlin 無問題

求router推介 用緊網上行300mb
budget$500-600

AC58U，fit晒

淘過兩隻r6900, 都冇問題
¥五百幾嗰啲

感謝 過幾日去黃金睇

筆直1000 用緊hkbn 1000mb 邊隻最抵

千日之戰嗰兩隻是但一隻

仲有想問下我用speed test 得幾十mb係關咩事? 會唔會係lan線問題

利申: 用緊垃圾tplink , 網上行300mb

好明顯你測速部機得單天線同connect咗2.4G wifi

其實唔係
測試過美國訊號最好
同埋澳洲會2.4廢過5
其他地區唔會

見識少 即係邊隻

呢條問題簡直係月經題問過十萬次
咪AC68U同R7000囉

r7000香港個定價就搵笨
ac86u就睇下香港定價幾多
大陸定999人仔好撚抵玩
cpu勁過88u
唔小數據測試都贏88u
如果香港個價定得唔高完全可以打底r7800
始終ac88u太貴了

咁AC88U都有地方較AC68U優勝既，佢有8個Lan位同2.4G係4T4R

謝巴打 換完router再試試

你舊router冇AC wifi？

用緊rt-n12hp speedtest upload fail
直插電腦又係fail 打去hkbn問又話冇事 到底咩問題
呢幾日機都打唔到 上網又斷下斷下

Sorry我睇漏咗啲嘢，你而家部router乜型號？有冇gigabit lan同5G wifi？如果冇Lan線可能冇問題。但如果你而家部router有gigabit lan同有5G wifi，而你用部機connect咗5G wifi後測完速都係得幾十mb，咁就應該係lan線問題
你條lan線係乜線？cat 5？cat 5e？cat 6？

N12HP upgrade咗最新firmware未？未就更新，然後按機身料reset制5-10秒factory reset佢一次，然後所有嘢重新set過睇吓仲有冇問題

聽日起身試下先 唔該晒

美國地區訊號會好其實係咩原理？
我用緊亞洲 so far so good
我隻R7800尋日兩老就表示 有訊號但上唔到網 重開無事 唔知係咪叫hang左

唔同地區發射功率都唔同

想買AC68U 淘寶係咪平好多? 係咪都係通用電壓? 同埋有咩鋪頭推介

更新左都係咁

唔同地區發射功率既法定上限都唔同，好似係

你地都set咩地區？
係香港啲豆腐潤單位較美國 會唔會太強

你話直插電腦都fail即係唔經router直插電腦都上唔到網？

係呀 打去問又話信號冇問題 琴日換過lan線試都係一樣出事

部router係好舊 tp link 垃圾 冇5g架

唔用router都有問題咁一定唔係router問題啦，既然直插lan都上唔到就叫佢上門睇吧

冇5G就一定只有幾十mb，但都唔能排除條lan線係咪support 1000mb，你條lan線係乜線？

唔會 我嫌唔夠強

條線冇寫CAT幾，就睇下線頭有幾多條芯啦
4芯線最多十幾M，8芯線先上到giga

對上hang左次 真係黑人問號

用緊hkbn 1000m 佢地借左個router畀我 想自己換 但係屋企電話線都要插佢個router 有冇巴打都有咁嘅情況

地區 由 亞洲轉美國
訊號又強左5個dbm

r7000有問題拎去維修,要幾耐到?
咁我拎去維修我咪冇router用?佢會借一隻比我用住先?

router 定modem?
router 點換都得，modem就建議咪搞

唔會

係咪一定要放低維修?

Router嚟 好on9 modem駁lan線去router 然後電話線都係插router 要改password個啲要特登down個app 個router穿牆廢到

而家個情況好on9 如果想用另一個router就要插modem另一個lan位 然後本身router齋駁電話

另一個lan位正常無ip出
你可以叫hkbn幫你改條電話線去果個lan位

都要睇下個牆係咪主力實牆
可以用手哼下佢聽下聲

簡簡單單rou 上rou

淘左個ac68u 翻來 呢個rom係咪已經刷左merlin?
有無咩要再set好
和記100mb
想穿牆好D
同埋出一條Lan線入房打機

我屋企過幾日裝寬頻
想問下各位巴打買邊款router好
1000m既
而家係100m同tplink
成日會斷線

筆直：1000樓下

多謝有巴打爬文
我隻ac68u放左

仲有隻airport extreme ac
2015 3月買
放$750

台灣佬巴打 600放68U真係可遇不可求
有d後悔無馬上嗌要

我依排打lol成日斷線，一係就長期400ping，根本玩唔到。唯一玩到又順嘅情況係無人係屋企用wifi。一有人用，就算係睇fb都爆晒ping。（其實係咪正常？）
想問應該買咩router，依家用緊tplink 300Mbps（唔明咩意思，電腦白痴），700呎，我電腦隔一面牆同埋門。求幫助

華碩router咁熱 你地用咩散熱方法？

廢青扇吹住

當係做樓主益下巴打

唔駛咁在意個溫度既

啱啱speed test 得 22mbps。。。

拉線

無用 試過一樣打機lag。。

直插lan線都lag？！
你邊間寬頻？

唔好睇少香港d 樓
因為幾十層高
全部鋼筋水泥 勁阻訊號
set 澳洲最勁

用緊網上行300 MB 買左隻R7000P 一開頭用得上下載得9xM 之後更新左上一個版本 變返正常上下載有29xM但係過一陣電腦上網同Wi-Fi 會變得返九十幾 要重新開過部R7000P 先會變返正常 點解會咁？

我之前都試過無端端測速唔夠100mb，跟住抆走條lan線再插又變返正常，可能條lan線問題，或者裏面啲電線斷斷地，試吓換第二條lan線睇吓仲有有事

收到thx 師兄

R7800 有電流聲係咪正常？

好 等我check下先 咁如果買8芯線要幾錢?

買cat 6線，一定係8芯，二、三十蚊有一條架喇，要長啲就貴啲

網上行100 m

頂唔順隻 totolink亦唔想搵解決方法 咩router夠平 wifi speed drop最低 射程最遠？有ac更好 以前用過隻buffalo 300mb都唔錯 但係冇ac netgear r6400 r6220 性價比高唔高？

提醒大家totolink 呢隻平到仆街有ac router係會食download速 但upload速同lan 係完全冇問題 wifi 無論係唔係ac 用咩機連都係長期 2x-3x download 7x-9x upload

網上行冇理由咁差架，但既然你話直插lan線都lag，咁換router又有乜用呢？

唔係router出wifi咩？0 電子知識

WiFi 係無線訊號
直插啫係用有線既方法上網，唔用WiFi

直插都lag
wifi會仲lag
打機一定係直插最好

11n notebook用5Ghz/ac wifi係咪無用/用唔盡?

但係我router係廳，我打機係房。。可以點做
睇到d人話咩repeater 個d咩嚟

用唔到

你直插lan再speed test係點

有無人仲用緊n56u
刷左俄仔fw好耐用

咁你之前講話拉線都lag係乜意思？
你有冇試過用lan線由modem直插去電腦去speedtest？

Netgear R7000/Asus ac68 定airport extreme

我有airport extreme放 $750

咁抵

我果隻就2015 mar買既 無保養 100%work
有興趣tg我

不過我唔hard sell既
你揀呢三隻 你家幾大 用咩多頻寬先

300呎300mb,想長用，遲啲會轉1000mb

其實呢三隻 我都用過AE同Ac68u
如果講
無線速度其實差唔多
咁訊號強弱就ac68u強
Lan to lan ac68u強

穩定性 AE強好多

咁我應該會揀穩定性

1000m唯一問題
AE lan to lan好似食5xx mbps左右
唔行lan線就無所謂

咁又要諗諗喇喎

其實咩牌子嘅router比較穩定好用？

請問ac68u或r7000 有冇power掣
諗住放床頭 夜晚熄咗會安心少少

當然有，應該唔會有router冇power掣掛？

Led燈都有開關 power一定有

你仲可以set佢自動每日幾點熄機、幾點開機添

熄wifi 唔係熄機

係，自

做乜個it人講router個post變左罵戰

用緊ac68u, bb100
iphone test wifi download得21.7 Mbps , upload 10.3Mbps

平時電話上網,電視連wifi 睇4k netflix 都好順,

最近衣幾日都係咁 係咪hkbn 問題?

thank you

巴打你用緊2.4g定5g先

iphone connect 5g ar
尋晚慢到 load 個網都要等幾秒
會唔會無lala 個wifi chip /天線壞左

因為我早兩日用電腦bt 都勁快, 應該唔係寬頻問題..

如果屋企其他嘢用wifi都冇問題，係得部iPhone突然變慢咁都幾肯定係部iPhone出問題

好奇你係iphone幾？

想問300蚊有咩推介
100M上網
Wifi穩定就夠

N12HP

買完ac58u 而家speed test行到大概80mbps到 感謝巴打

得80幾mb？你用2.4G定5G wifi？如果你用5G wifi都唔過100mb咁你條線應該都要換埋

5g

你Lan線應該都有問題，換cat 6線吧

換曬2條佢?

係 想平去淘 記得買純銅線芯 通過埋fluke認證
品質同ssp買到既成舊水差唔多

睇吓你本身條線係乜線，如果本身有條已經係cat 6咪唔使換囉

用左7年既router
wifi接收唔穩定左 間中斷下斷下/慢左係咪正常

用6s 但我用ipad pro 都係咁慢
點check 係寛頻問題定router 問題呢?

正常bb100 我用iphone 連5g ac speed test 應該幾多左右?

一般5G一定過百，你得bb100都應該起碼80幾Mb啦

7年，一來硬件老化，二來技術過時

師女巴打 你隻r7800大唔大電流聲？滋滋滋

無聲呀

我隻耳仔貼近聽會有聽到電流聲 不過唔算大聲

換左幾條線試都係得20Mbps左右
我估hkbn問題...
聽日打去check下

同埋我過PC-> NAS 過file係無問題, 好快, 隻router無事掛..

我今晚聽下

一開就有？

有冇試過直插lan線有冇事？

開機就有 有聲但明顯

都係咁慢.....聽日打去屌屌hkbn

r7000先係1900
p係2300

好靜

上網睇都有唔少人聽到電流聲 唔緊要 由得佢

search search 吓舊post見到話r7000原生有backdoor同保安漏洞

而家嗰批仲有冇㗎? 定要靠刷firmware解決?

冇聽過，來源？

咁橋search到, 未深入研究

你好,如果我三層,本身有隻AC66U,諗住買多隻ASUS做ACCESS POINT,新個隻想穿一層,有咩好推介?我見9dB個D好似好平咁,我1000M會唔會用唔晒?

thx

有1000m 用果款就浪費左
可以試試R7800 / ac68u / R7000

9db果款得2.4G 唔係雙頻

家用router,既問題真係基本野

想問下用d好嘅路由器打online game係咪會順d(fps)

想學佢咁玩2隻router, 但信唔過tplink
請問2隻r7000 或者 2隻ac68u 係咪都做到一樣嘅效果?

屋企裝修
想要16個Lan頭既router
唔知點搞

用switch，完

R7000 同68U都冇MU MIMO
但問題係，你既設備(PC，電話果啲)支援MU MIMO咩？

多謝提點, 我諗我都要買隻手指插desktop做接收器先得

喺無得拉線岀廳嘅情況下, 想房部desktop用盡1000M, 都唔知仲有咩方法

homeplug喺兩登又好多負評

純綷兩部router接收，唔需要MU-MIMO都做到，只係AC68U同R7000只係3T3R，效果冇4T4R咁好。不過好奇怪平時用2T2R都做到400-500Mb，4T4R竟然只有600-700Mb？多兩條天線但增速不成正比

見到電腦節部EA8300有野送,想問下有同無MU-MIMO分別會唔會差太遠?
如果分別唔係太大就買返AC68U算

(我就無咩野要駁,一部電腦同Switch dock行LAN線,兩部iPhone,再加駁USB的printer)

由於冇MU-MIMO我都唔覺有任何問題，所以就算有MU-MIMO我都唔知仲可以有乜幫助，同埋除非你確定你屋企所有會上網既裝置都support MU-MIMO，否則只要其中一樣唔support既就成個網絡MU-MINO都運作唔到

原來咁架 咁其實都冇乜用

多謝巴打指教 啫係我可以assume 2部3T3R嘅r7000應該可以上到500-600M?

呢個係咪現時最快+穩定嘅無線set up方法for HKBN 1000M喇???

感謝

我諗3T3R照計應該都係500-600Mb掛，但既然一般2T2R既手機電腦都做到400-500Mb，快嗰100幾Mb又基本上冇分別，唔係咁值得為咗多嗰冇乜意義既100幾Mb而買多個router。你要最快既wifi應該要揀返4T4R既router，例如AC88U同R7800之類

咁我都係買返AC68U就算,我就慣左有得行LAN線就盡量用線
唔該哂

我自己用就覺得多天線對2.4G wifi既作用比較大，對5G wifi嚟講其實1T1R都夠晒快。我係屋企收得最弱既地方睇片，5G wifi就訊號弱，2.4 wifi就訊號較強但就限於1T1R速度太慢，所以用兩種wifi都係窒，如果有2T2R，甚至3T3R既2.4G wifi就應可改善呢個問題

其實我唔否認MU-MIMO有用，但條件太苛刻而暫時變咗冇用，相信過多幾年等所有唔support MU-MIMO既裝置被淘汰晒後先正式發揮佢既能力，所以現階段寧願先買較平既AC68U，過多幾年等部機壞咗再要換機時先揀價錢回落咗既MU-MIMO router，嗰時就又抵買又真係用得著

唔該巴打

啫係得一隻r7000都有可能上到400M ?
請問有咩條件/特別嘅set up方法?

只要你部電話電腦有雙天線就得，唔使特別setting架喎，我部電腦放係router側邊就咁測速就可接近500Mb了

無知一問, 雙天線啫係dual band?

兩樣野

咁多位巴打想請教下
住鄉村，無lan線
係咪得返用sim卡router放wifi呢個選項
同埋有咩router啱呢個情況用
利申:多牆

Dual band即係同時support 2.4G同5G兩個頻道既wifi，雙天線即係2T2R，同時用兩條天線收發訊號

唔該巴打們
咁我都係買一隻r7000做廳router好了

btw, 房desktop本身收唔到wifi, 係咪是但搵隻有雙天線嘅wifi手指就得?

順便問埋有冇wifi手指介紹

我轉左去hkbn1000mb

買左r7800 今日安裝左 但出現左個問題

電腦駁lan 線 download 300mb upload 700mb

I phone 測試 2.4g wifi down 90mb up 110mb
5g down 180mb up 210mb

Iphone測試在router旁 明明1000mb 寬頻 點降咁慢

會唔會係lan線問題

有冇巴打可以教一教我 有咩辦法
可以實現個router 直接一連就翻到牆 仲要唔慢既
因為有d 工作需要 要係內地長期生活一陣
PS4上網連線 電腦睇youtube 睇下戲呢d
香港好普通既野 全部個邊都用唔到呀
悶到就黎癲啦 join左人地代理SSR 條線
係幾快既 不過覺得唔係咁安全 因為係香港呢邊好多野
都要用網上銀行 交卡數都要好多時網上操作
Join人地條線我怕比人hack左就仆街啦

如果係desktop我見啲人用PCI-E adapter而唔係用wifi USB，同埋既然你R7000係3T3R就不如買三天線既adapter，咁就可以盡攞wifi
我未用過，但就知係下面呢啲

你iPhone幾？
同埋你部R7800 upgrade咗最新firmware未？

另外我好耐之前見有人問佢用ASUS PCE-AC88配Netgear R7800，係電腦過file去NAS會hang機，不過都冇人解答到佢問題，我唔知有冇可能唔同牌子既router同adapter會唔會有乜嘢相沖，同牌子可能會穩定啲都唔定。睇下PCE-AC68同AC68U個名咁襯感覺上佢地應該似會夾啲

用緊iphone 6s R7800已經係最新版本

你測速要斷晒所有wifi測先準
唔係會分左出去

另下ip5同ip7p測速都好大差距

我個frd塞咗隻synology 比我用，發覺無咩野玩，除咗個nas 功能

Btw 用homeplug 如果兩邊都係插拖板係咪用返wifi 好過 ，屋企啲電掣位少到

用緊bb100，屋大約500尺

咩router同接收usb好？

今晚返去試下先 thx
1300蚊買個router 唔想像中咁好
Router 係房 我係廁所 （距離三四步）訊號已經得兩格 測速60mb左右

2.4G wifi正常，5G wifi明顯過低，但見你lan出都咁少所以未能確定係咪5G wifi有問題，定係router接收既頻寛低咗咁多而導導wifi輸出低咗。你有有試過lan 線唔經router直插電腦有幾多速度？

你地區轉左美國先
同埋調整下router位置 越中心同越高越好
我全屋都收爆3格

我都係r7800 user 用1000m 用iphone7測
5G情況 近距離 5xx-6xx mbps
隔兩牆都係得返2x-4x
咁你試試地區轉 美國 訊號都有明顯增強

300樓下可以有咩router選擇

tenda ac6/ac9
你呢個價位買大牌子只可以買到垃圾

無人理

如果你只得100Mb寛頻或以下就買N12HP，大牌子中既平價靚嘢

有無巴打可以解答

有錢直接ac88u+ac88

有無經濟d，大約五百左右

中國不了

係 要求不高 100Mb夠用
見黃金有D dlink/其他 都2xx 果d大牌子既價位都ok

日本amazon買R8500都係$1000左右

Dlink出名廢，其他牌子同價錢好難搵到N12HP咁好

有無人試過用香港寬頻無啦啦慢左勁多
之前以為router 問題

岩岩唔經router 做speed test 都係超慢..
而家等香港寬頻派人黎check

wifi router嚮廰

房隔一幅牆, 求速度同穏定性, 房入面部PC用Homeplug定裝wifi卡好?

插sim卡嗰種router有無好介紹 住村屋
最好兩層都收到

岩岩試左
Lan線唔經router 直插電腦都係得300mb download 900mb upload 左右..

係router方面 試過wifi地區轉美國 係快左十幾mb

唔經router都只得300Mb咁好大問題喎，有冇試過換第二條Lan線？如果都係咁慢就要問吓寛頻公司

N56u 可以點setup個ios10 support到既vpn?
裝咗padavan發現l2tp無ipsec
Oprnvpn既話又要點setup?

想問下用緊HKBN 100MB
WIFI用TP LINK 嘅 TL-WR940N
WIFI裝左喺廳，喺廳用電腦經WIFI上網，DOWNLOAD SPEED有80MB以上，
但電腦拎左入房就即刻跌到10MB
只係隔左兩道木牆，屋企都係500呎左右，有無辦法解決？

換過第二條lan線直插 download 變番700幾mb
跟住隔一陣再試又變番300幾mb p

用依條線駁router 測試5g wifi 得60mb download

情況真係好怪 係電腦speed test 時高時低

但用手機test wifi就冇高過...（冇斷哂其他裝置test)

咁好有可能本身寛頻供應商有問題，邊間寛頻？打過去投訴吧

Hkbn 星期六先安裝.... 仲想脫離和記100mb好開心
點知....

你用咩test呀
試下而家呢個時間唔經router去ofca測
speedtset好多ser但無個準

呢度有詳細教學：

返啱條link

又錯，呢個先啱

N56U唔喺條list入面架

有56U喎

如果淘，netgear r6900同r6400，你地會點揀

r6900 啦
同r7000 硬件一樣cpu 1G

r6400 得 800M

我想問屋企用嘅pccw 1000mb同ac58u router，點解5g wifi只係出得200幾mb，但lan線插電腦係有900幾mb(有經個router的)，係咪我個router setting有啲問題？

想問下有無咩好平既ap介紹，只係想for係房用唔洗點大範圍

好正常，wifi 係得咁快

單天線既機接收係呢個速度，如有雙天線就可有400幾mb

請開啟 QOS 功能 我之用NETGEAR R7800都有依個問題 個個都叫我關QOS 我個QOS明明都無開過
有一日手痕開個QOS睇下咩黎 我部MAC部WIFI收到780MB

我懷疑係BUG黎

時高時低 已經係開左QOS既情況

上網見過WIFI地區簡澳洲 WIFI POWER個到100%上面仲有個SUPER WIFI
其他地區無 我無設備去試佢強左幾多 但係感覺上範圍強左10-20%左右

用緊香港寬頻500M cat6線駁ac66u 出Wi-Fi 5GHz 頂晒窿得200M 有冇解救

你用乜測速？係咪單天線既手機？係既話就係咁多架喇

邊度有super wifi
港版機好似無

MacBook Pro同iPhone 6s都一樣

電壓係咪110-240V先？

部機係
但要買過個火牛

買過隻牛就得

淘寶果啲翻新機黎
全部都激活過

電腦節都無話特別平，
68U:950-1050 送50$超市禮券+個尿袋仔(2600 )

$500-600 筆直 買邊隻 Router最好
用1000mb寬頻

原來地區轉美國or澳洲都會勁d？

隔三道主力牆
你可以穩定收到已經算係奇蹟

三主力牆 要用果啲orbi 先得啵
一係疊埋水舖lan

頭先用部iPhone 6s連AC68U測速係400Mb，你得200Mb又真係低咗啲

呢兩日唔知r8000定hkbn問題
用兩個鍾就斷，要熄router拔線再插先連到
有冇巴打知咩問題

明白哂

係咪用緊smart connect?
實際佢都係用緊2.4g
三重主力牆仲收到已經好叻

買Netgear Orbi啦

即係拆開做雙頻會search唔到訊號咁搞笑
2.4ghz應該會收到啵
試返雙頻 轉us
2.4g set 1,6,11頻道
相同ssid不如用smart connect

巴打set左乜解決左問題

有冇巴打測過呢一兩年新岀嘅homeplug?
用喺香港啲小型單位有冇機會贏到2t2r或3t3r嘅wifi connection? (速度同穩定性上)

解決左就好

岩岩買左隻r7000, 狂斷線 有冇人同我一樣
係咪原裝fw太西 刷返做merlin試下算

求500蚊左右家用router，聽講asus唔差
呢家用tp link 300mb 84x系列(雙白色天線果款),同我部ipad air2 相性勁差。
有時玩下電腦會爆ping唔穩定，一多一兩部手機連上網睇片又會有ping值不穩，我只求穩定網絡...
請各位出招

用緊網上含1000MB，買左隻R7000
直出有9XXMB，駁R7000再駁電腦即刻得2XXMB，換晒CAT6線，想問係咪正常，有冇得SET啲咩推高佢，我用手機5G測速都4XXMB

唔使諗，一定AC58U

全部cat 6線既話肯定唔正常，點慢都起碼7xxMb，可確認吓條cat 6線有冇問題先，有冇試過換第二條Cat 6？

唔該哂,望下先

btw我岩岩查番屋企用緊200mb寬頻plan,會唔會唔太合適

試過晒，我每條都插MODEM入電腦，一插R7000再出就奶晒屎

搞完一輪而家4XX-5XX MB咁上下，算唔算正常

唔會，200Mb同1000Mb既router要求一樣

唔正常，冇理由連7xxMb都冇

咁應該點搞好，我個FD都一樣1000MB食得5百幾

我都好少會check router lan to pc

佢都係R7000？冇理由架喎，之前見個個都話佢Wan to Lan好高架

Wan to lan基本1000m都有9xx mbps左右

咁點樣搞

modem直出就冇問題

HKBN 1000M wifi speedtest
下載得200Mbps, 上載有400Mbps
係咪異常😂?

router型號？電話咩型號？

asus ac68u
iphone 6s

唔該巴打

試下開佢個qos再test一次

開左，用佢speedtest都得4xx Mbps

係咪冇得救

有保養就拎部機去睇吓吧

咁星期一我拎去睇下啦

Confirm咗兩條lan線，即係modem駁router同router駁電腦，呢兩條都做到modem直駁電腦都有9xxMb？

得呀，所以唔知點解會咁

部router有冇upgrade到最新firmware再factory reset一次？如果做埋呢部都唔得就冇辦法只能入廠搞

而家試下

upload反而多左，但download就差唔多

就咁上網測數據就咁，尋日測得2XX，今日有500

岩先熄晒所有野黎測個數據係咁，咁樣係咪OK
但係login左router用speed test個數據又唔同，應該信邊個好

有呢個數就當然正常。你話你一login入router再測速先會慢？係都冇所謂，基本上你都唔會成日login入去既

係呀login測就慢，咁Qos要set自定義網速定係揀佢speedtest測速

qos你1000m開黎都無用
要準就block晒wifi 剩係lan連電腦 夜晚1 2點去ofca測速
speedtest無個準

今日去左高登睇Router
linksys wrt1900ac v2 定 LINKSYS EA7500 V2 有咩分別?
自已間房隔左兩幢牆，想搵隻穿透力好D既

巴打或者有冇其他推介?

其實屋企400呎 用hkbn1000m 咩router好？ 想買r7000但會唔會太勁？有冇其他推介？

淨係用wifi上網 屋企得notebook用手機

連登孖寶
我屋企都係400呎，尋日買左隻R7000

睇黎R7000/AC68U已經係連登神器

有sim card slot嘅router有無推介
住村屋 最好穿到兩層

經濟家用神器

我又係用r7000 但係modem直接駁落電腦 有9xx mbps
但係如果modem落r7000
之後再駁電腦 得4xx mbps

可以點搞
同埋呢排wi-fi唔係好穩定
有時會斷線
刷merlin會唔會啲

你呢個問題同上一頁完美情郎巴打既情況好相似，你可參考一下

我有update 去最新firmware

Update完後有冇factory reset？

國行都係咁？
btw雖然我知EA6900 都係800MHz，佢同r6900差唔多價，但係官方翻新。各位會點揀

請開啟qos後再測速 fw bug黎

巴打留意番 如果netgear router測速有唔足速既情況 請開啟qos後再測速
上次買左個netgear router 發現唔足速 拎落去黎住搵個隻 個sales同我講話係fw bug黎

未開4xx 開左9xx

拉線當然最好，主力牆兩邊都有router就唔怕訊號被阻隔

都係得5xx mbpw
算數

算啦我搞左成日都係咁啦
啲測速一時又9XX，一時得5XX，都廢事理

屌我同你地掉轉，買左成年無up firmware，琴日屎忽痕up完之後慢撚晒
仲有個QoS唔似做到野喎，拖慢晒普通browsing同睇片

如果嫌兩隻R7000太貴嘅其實平啲買兩隻AC58U都夠晒，除非你有三天線既裝置有需要用到3T3R，咁先需要係你用呢個裝置既地方用R7000或AC68U

我已經閂左個Qos唔理

但係我地區轉咗澳洲
wi-fi好似強左( 接收範圍)

我用美國，聽講勁啲

R7000P係咪淨係5GHz勁左，2.4GHz同插線performance完全無分別？

只係比R7000多左MU-MIMO
同雙頻理論值快左
但粒CPU無變

學術問題
睇測速同流量
係睇MB/s定Mb/s

我有隻R7000不過覺得2.4同5GHz都唔夠range
咁係唔係應該換隻R7800? (本身隻R7000會送俾人)

坦巴
小弟正正用緊R7800
感覺良好 係係啲好靜既環境 會聽到微弱電流聲

想問R7800個價位，仲有冇比佢更好嘅Rounter

Linksys EA8300?

R8500

貴成30%喎大佬

用開HKBN 1000MB Plan
廳插ASUS RT-AC55UHP
分左兩條線入房
LAN1 線直落其中一間房desktop
LAN2 入第二間房 再駁ASUS RT-N12 D1 For房用

想請教下點解LAN1條線成日唔穩
屋企人用LAN2個Wifi
LAN1條線打機既PING就會好唔穩定
想問下巴打們點解決

R8500要價千尾咁滯

有無簡單手畫圖睇睇

佢講似乎係lan線或lan位問題喎，唔使畫圖吧？
試吓換條lan線或者試吓將lan 1條線插去lan 3個位

想問下....LINKSYS WRT 32X 好唔好??

其實我覺得係超過左router既上限
用華碩個手機app，睇下ping 高果陣有冇core 使用率100%

AC58U 定 EA6350 v3

搭單 想問下LINKSY EA7500 V2 好唔好

咁啱轉台轉用網上行2×1000MB,諗緊一條線直接入MacBook,另外一條線入router比成個屋企用, 想問ac68u同r7000邊隻set up冇咁麻煩乾手淨腳? (另外追完post都唔知邊隻平啲,其實係想買平啲個隻)

利申: 之前用HKBN BB唔知乜Q (因為係屋企人裝不過佢而家搬咗出去) router用Asus RT-N56U

R7000 平過 AC68U

多謝巴打先 網上行條友係咁推介我用小米 (心諗 )或者ASUS,所以問清楚

R7000平啲，但Asus既firmware就好好多，比較多功能同user friendly啲

話說買cat6線可以去邊買 好似話黃金果d好多假野黎 有無牌子野真cat6又唔貴

Asus同netgear都用過
Asus介面雖然功能多 但都唔算難搵同亂
Netgear比較無咁易睇同慢

可唔可以講多少少 有咩功能會用到？ 因為我係一般用家唔洗用VPN個啲既

睇落都唔難睇呀

高登間博智定弱智
堅野

但唔會平
15米已經百幾蚊

R7000就留意下用唔用smart connect喇
即係合併雙頻一個SSID ROUTER做分配 不過分開用好D

2.4G咪SET返頻道1或6或11
5G SET 3位數頻道
地區轉US
300M樓下開D.QOS

無咩SET

Netgear先有smart connect？我部AC68U唔見有呢樣嘢

辛巴
Netgear都唔係隻隻有
R7800就無喇
印象中
Asus黎講 3頻果堆同ac88u先有

我諗住買1米度果d咋
只係for modem插router
router插pc
所以唔洗咁長
一米大約幾錢？

即係邊間，我係黃金上電梯向買sd卡果邊行到中間賣好多上網線果間買藍線

無留意有無一米

但一米咁撚短
都唔洗執著牌子

就係話見一米果d 腦場好多假線 所以想買穩陣d 廢事走咁多轉又撚9自己

淘啦 穩定行9xx mb

唔該哂
上網睇r7000好似賣緊$8xx? 想問旺角深水埗邊度買到最平

有無link 綠聯果d？

我都諗緊依個問題

【绿联 六类无氧纯铜网线CAT6双绞跳线2/5/15/30米室外8芯千兆网线】，复制这条信息￥na5G0WGFict￥后打开👉手机淘宝👈

呢條 要買趁早 我見官方店已經斷晒貨
高質純銅cat6黎 我剪過黎睇 都ok

8字頭己經ok入得手

對linksys無咩好感

thz 巴打

好 岀糧狗衝去買

留名等睇報告

我電腦白痴，都係聽fd講

Linksys ea6350 vs Asus ac58u vs netgear r7000
諗爆頭

r7000

曼近入手左netgear r6220 發現穿牆有d弱
用緊hkbn 1000, 插lan去ps4測速得90幾，係咪條lan要買過？用緊ps4原裝lan
之後手機app 好似冇左admin 功能，係咪正常？可唔可以用返手機app做admin?

我屋企400尺公屋用得晒？

最

三隻都唔同級數，點比？

落喲鋪頭睇都係600 700 900

想問吓各位1000M用家 你哋實際用wifi download嘢嘅時候有幾快？
小弟最近換咗部枱機 買咗隻asus usb-ac68嚟上網 router用緊濕鳩tp link c7
speedtest結果上下載都係600Mb左右
但喺啲大網站(steam, google drive之類) download得7~12MB/s
我想問吓依種情況係isp有問題定係我硬件bottlenecking

你啲價咁貴既？
，三隻最平分別係$400幾、$500幾、$800幾先啱。最大分別係R7000係三天線收發而其餘兩隻係雙天線收發，AC58U有MU-MIMO而其餘兩隻冇

其實各位測速要注意
Mb/s 同 MB/s 關係

有無巴打解答到？佢d speedtest唔係好穩定

公司樓下街鋪貴喲，隻r7000反而同price一樣

我留下 買7000 ＄980

依個我知道 但我見我啲friend用500mb wifi down嘢都可以穩定15MB up 所以先上嚟問吓

昨日買左LINKSYS EA6350 V3, 有雙另置天線。$400 抵, 用落都stable，speedtest 行得盡屋企200M 寬頻

15MB
換算Mb 都算幾快下喇啵

宜家腦場間間都$880

r6300 v2 300蚊抵唔抵玩
用緊bb1000

我覺得好抵，佢唔係差R7000好多，但平咁多真係超值

邊到買300

買左870 2/9師傅上黎裝 希望個風唔好衝咁快

router都要人裝

我都好奇怪，乜有上門安裝服務架咩？

請啲巴打裝可能仲熟手

係小弟講得唔好，屋企人搬咗出去住，hkbn完約，而家要等2/9網上行師傅上黎重新拉線入屋 router梗係自己搞掂

屋企人買左隻d link dir809
想知部野伏唔伏

利申 屋企行100mb

架ac58u係唔係冇的熄wifi
要長開

插線位有power制啵

有power冇wifi on/off制

Ac68u轉唔到地區，點搞好

Update左 firmware就轉到了

想$500買隻router求推介
200M光纖，屋企400幾呎，全屋device都係駁wifi

1000M 寛頻求router推介
我見大家推薦嗰兩部, 好多功能我都唔會用得著, 其實會唔會有再平少少嘅機都唔錯呢?

我以前部N12HP係可以將WPS制改成wifi開關制，我相信AC58U都應該得

點解我冇
明明我firmware版本同signature version都同其他人一模一樣，但唔知點解人有我冇，唔知係咪因為我部AC68U只係A2 version比較舊有關

呢個問題 以前都同辛巴 對比過
有可能機版本問題

點改

有冇巴打試過netgear orbi

太耐唔記得，睇下係咪「系統管理」->「系統設定」度搞？

岩岩由100mb升左上500mb
屋企個垃圾router最高支援100mb only
所以要買過個
但小弟窮撚 有冇d平平地 正正常常既款式介紹

屋企唔算大 三百零呎左右
五六百蚊左右夠唔夠做

原來有集中post

巴打可以爬下文先

淘個AC68

真,但未必部部ROUTER都係咁
每個國家都有不同WIFI功率限制,美國,加拿大同台灣比較寬鬆。香港,日本,中國地區比功率限制緊D。所以SET左美國,WIFI實際輸出功率係強左。但都唔排除有D ROUTER SET唔同地區WIFI發射強度都一樣,因為佢地可能懶得為每個國家調整發射功率,或者WIFI CHIP根本冇得SET發射功率。

最後當然收得好唔好仍然好睇點擺放,牆身厚度等。

利申做過無線發射產品設計,FCC測試等

較左美國好左5個dbm

以我經驗黎講,如果冇好特殊既要求,用番原廠天線最好。
1. 出面買既天線極難保證質素(我用LAB既ANTENNA TESTER測試過數十條淘寶WIFI天線,有D根本唔係WIFI 用 )
2.原裝ROUTER條天線係最MATCH 部ROUTER,以頻率特性同發射PATTERN而言
3.真係要買, 要小心買到D得2.4G既單頻天線,而家好多ROUTER都係2.4G+5G雙頻,要用番雙頻天線,雙頻天線好似比較少高dBi。
4.高dBi既天線原理好似聚焦鏡咁,其實係將wifi既幅射能量集中左(聚焦左),咁射程就長左。但照射範圍就少左。而wifi發射總功率係不變的。
5.任何情況下都好,唔好router著機既情況下換/拆/唔裝天線。會燒wifi chip。

我部r7800高左10dbm, 用spectrum analyzer 度

其實有冇人用apple個airport? 見佢簡簡單單
利申 只係識好基本嘅wifi知識

用過 無咩野set 係手動開返5g

小弟正是r7800

華為

支那野有後門都推薦俾巴打

唔好玩啦

而家全部通訊基建器材都係華為
你屋企隻「光貓」都係華為

乜嘢係「光貓」？
唔會因為成個網絡其中一part有華為牽涉在內就其他部份就放棄唔理吧？梗係守得幾多得幾多，每一樣嘢中間既連繫總有啲阻隔，router同電腦亦有自己獨立既防火牆，當然要盡可能唔用大陸嘢

想入手
見佢又幾靚仔
不過好似用1000MB會食唔晒？

用緊

Lan to lan 得5xx左右
無線就同ac68u /R7000相若

我屋企得300呎
行HKBN 1000mb
ASUS 隻AC55U 夠唔夠洗
定要上R7000

真係唔知
我r7000試過一次

「系統管理」->「系統設定」-->WPS 按鈕行為-->無線網路開關

or

無線網路-->專業設定-->啟用無線網路

Ac58u / ac68u / r7000都可

有冇用bt?

如果經常bt dl野， 越勁既router dl得越快

唔見有AC55U，剩係得AC55UHP，唔知香港有冇得賣？見佢spec就夠用既，AC55UHP應該係佢既加強版，之前都好hit，不過自從有咗AC58U後就被取代地位了，兩者價錢差唔多，AC58U新啲又多咗MU-MIMO功能，同埋四條天線都係外置應該會訊號穩定啲

屋企700尺用緊netgear r6300v2
係房收wifi成日都斷

係咪應該買有長天線款會好啲

要睇返間隔，如果房係被主力牆阻隔就用乜router都唔會收到好，可能要改變一下router位置

原來ac86u已經開賣 但個價同大陸比真係麻麻地
買番r7800算

唔該晒巴打
另外想問下呢
而家我屋企有兩個獨立既寬頻 (hkbn同icable 都係1000mb)
但就淨係用緊icable個個搭router
hkbn個個就擺左係度無用

如果我插多個router落hkbn度
會唔會令兩個router 既wifi信號有負面影響?

想問吓，如果想喺屋企set個vpn喺大陸時用，有冇咩router推介？

我頭先又搵到Linksys 隻 ea 6350
依隻又點睇

屋企400幾呎
HKBN 100M
用緊TP LINK TL-WR941ND
用左幾年 成日斷線兼唔穩定
想轉好耐了
爬完POST 見到巴打推薦我覺得幾岩用
ASUS N12HP 同埋 AC58U
呢兩款邊隻好啲
或者有無更好既選擇
個價400~500 左右啦 當然可以再低啲既都可以
唔該

問多樣
想用足100M 係咪要配合返條lan 線
乜都唔識 真心求教

多數router個vpn package都麻麻地，除非ddwrt。

兩個唔同訊號互相干擾就一定有影響架喇，不過好奇怪點解剩係用i cable嗰個？講穩定性應該HKBN好啲吧，同埋做乜用兩間寬頻？

可以揀唔同channel，2.4Ghz 1 6 11

呢個睇個spec都ok，同AC58U差唔多仲要平少少，只係firmware就一定冇asus咁好，唔會點用啲乜嘢特別function嘅呢隻都可以考慮

如果長期都只用100M唔打算升更高寬頻既就N12HP抵啲，100M剛好用盡佢機能，如用AC58U就有啲浪費。但如打算將來會升寛頻既就買AC58U好啲

100M是但一條lan線都食得晒

唔該曬巴打 我決定買Linksys ea 6350

我見呢隻有幾隻version，又有外置天線同內置天線，睇清楚係咪最新嗰個version先買

support dd-wrt嗰堆router有冇邊啲好啲？

4蕊唔得

100M咋喎

因為最近HKBN重有三個月完約
ICABLE 打黎SELL 11X月費PLAN 重話有三個月免費試用
但又要呢個月尾前簽佢先可以有呢個PLAN

所以而家有兩個寬頻可以用

而加上成家主要得我會用DESKTOP 同PS4, 亦因為無拉LAN線個D入房

所以就算係DESKTOP同PS4都係用WIFI上網

icable真心驚

我想講下

N14HP,N12HP 訊號唔係想像中咁強

我隻N14HP應該屎過C8,R6300V2

hkbn 500mb 用咩router好
諗住買Asus rt-ac68u

直上7000

好選擇

暫時呢兩三日都同以前分別唔大

希望之後都KEEP到

問過佢話獨立光纖先扑鎚

好多年前用過，成日都有段時間唔知維修定乜會幾個鐘上唔到網，之後都唔敢再用佢了

HKBN / 網上爬 算係最好

以前用全棟share
每1個月就會有一兩日上唔到網 接近個個月都係 用左幾年
可能轉左獨享光纖會好啲

求指教
屋村用csl 4g 上網 想買個插到sim卡同lan 線 既router
有無啲射得遠 穿牆勁既router推介下
上網搵到個 Asus 4g-ac55u好唔好用？ 屋企大約700尺左右

網上爬光纖OK 既
VDSL好撚差

好似幾正咁 個4G係插sim?

行1000M
appartment 式屋企大約2000呎
想問ac68/r7000 夠唔夠用

利申外國撚

唔該晒

Router路由器 集中討論區(2)

推到1001

推到1001

Router路由器 集中討論區(2)